BNO Visa 批得好快！

我3月26號完成申請，今日收email批咗。

apps 申請？

RANDOM OUT

係。

Good

下，

咁點隔絕d黑驚

在港申請？

Yes.

恭喜,我早過你都未收到

其實我係喺Telegram group 見有人話幾日就批咗先至 check email 見到。

係咪要做tb check?

喺香港申請一定要喎。

之前聽人講
要排期等好耐先做到個test
你使唔使等好耐先預約唔到?

唔使。我一月頭預約，月中照，21號出 report.

$？

其實有冇人有一個 official 答案：入境時，當初申請visa用嘅TB Report過咗半年有效期有冇問題?

雖然我估冇影響，因為入境只睇 passport/visa, 冇理由仲睇TB Report。

你填出發日子嗰度填幾時？

7月1號。 冇預 Visa effective date 3 Apr.

到而家都未搞清佢係由邊日計開始

同埋你填英國地址嗰度係咪填NO？

係。

我只係 proof of accommodation cost 度 upload 咗英國幾個網上租盤 cap 圖，睇到月租幾多。

TRAVEL DATE唔理既, 都係睇佢幾時批你VISA果日

咁咪即係批嗰日等於扣緊你嘅離境入數

係, 所以唔好早半年就申請定
除非隨時走得

聽朋友講而家book到去8月...

如果平日都8月就真係好誇張，4個月！

恭喜樓主
將份 approval email print 出來
in case of 英國政府部門, 搵屋住, 僱主, 學校, 要求出示證明, 可以 show 俾佢地睇

乜料
人地要SHARE CODE架WO

我3月中英國做BRP,到宜家都無消息

拎住5+1 入境嗰吓根本唔駛TB report
香港人好多都好痴線
自己幻想好多古靈精怪嘢
又接受唔到人地講個事實出嚟

但佢講明個 Page 唔係一個證明喎，嗰30 hour Code 至係。

我由頭到尾睇多次個 email, “The following are all the conditions of your permission to enter and stay as a BN(O) Status Holder”之下，完全冇提TB Report。

由頭到尾都係啲人食飽飯幻想出嚟
同電子BRP一鳩樣

你自己唔熟英國簽證嘅野唔好亂咁話人
雖然現實多數入境唔會check, 但其實佢地係有寫明入境時可能會要求check TB test 證書

14. 測試證書和有效期
當我們完成簽證審理，將一併退還您的測試證書和其他文件。如果您獲發簽證，當您前往英國時，應該隨身攜帶您的測試證書（或複印件），以備抵達時出示給移民官。

結核病測試證書有效期為6個月。如果您是長期和結核病人共處封閉的環境或有染病的家庭成員，您可能獲得效期為3個月的證書。

又扮人 成日思覺失調

樓主單人定家庭申請
咁快既

無英國地址都得?

係，所以唔好以為用app申請就可以唔洗立即走

樓主是咪戶口大把錢 所以咁快批
聽講戶口愈多錢愈快 窮L等成個月都冇

唔同意啦。 識人bank statement 成球英鎊, 等左個幾月都未批

唔洗，我上兩星期排平日排到五月尾

係唔係90日內要走?

英國本土照TB 200 鎊一位

唔係，用 app 申請，理論上唔限幾時，visa 有效期內就得。

其實有少少唔明呢個位。
係咪咁理解，用app申請
批果日＝visa開始＝5＋1開始日？
又由於一年內只能180日出境。
所唔想續visa and ihs, 理應係180日內到埗，並且黎緊12個月離境日數＋到埗前批核後日數 要少於180？

每年唔可以超過180日，即係每一年（5年）總共有900日離境時間？

咁 play safe 唔想入唔到境，係咪要確保有 valid 嘅 TB Report 至可以出發？

單人。

係。佢問時我答 "No"。

咁廢老如我，戶口兩三球現金梗有㗎。

正確。

如果想攞護照，第2至6唔可以超過450程日，第6年唔可以超過90日。

個網頁資料係 "Updated 23 March 2020"。 我剛剛睇過現時 Home Office BNO Visa 申請網頁好似已經冇咁講喎。

咁你應該解釋為該網站所列嘅資料由更新當日至今都係有效先啱。

但係我認為佢用得「以備」呢個字，即係其實並唔係強制性要求，只係，帶多張紙又唔係會重好多，咪順便帶埋囉。

而我check 過immigration rules ，亦只係話張cert 只要係申請入境許可時有效。入境時有無需要帶，無寫。至於入境時有無機會被要求再驗，咁好老實既然都無要求帶嘅，咁你張cert 都唔係啲咩免死金牌。

A39. Any person making an application for entry clearance to come to the UK for more than six months or as a fiancé(e) or proposed civil partner applying for leave to enter under Section EC-P:Entry clearance as a partner under Appendix FM, having been present in a country listed in Appendix T for more than six months immediately prior to their application, must present, at the time of application, a valid medical certificate issued by a medical practitioner approved by the Secretary of State for these purposes, as listed on the website, confirming that they have undergone screening for active pulmonary tuberculosis and that this tuberculosis is not present in the applicant.

A person applying for entry clearance as a BN(O) Status Holder must, if paragraph A39 and Appendix T of these rules apply, provide a valid medical certificate confirming that they have undergone screening for active pulmonary tuberculosis and that this tuberculosis is not present in them.

咁快
3月頭用app申請都未批

可能我單身一個老嘢。

TB 英國都有得做啦

咁你都要佢俾你入境先得㗎。

依家係講緊 Tuberculosis test 定 COVID-19 PCR test?

你心水清，可能有人生命連TB Test 係乜都未攪清楚。

頂
一家四口填咗我9粒

應該你申請BNO VISA 嗰陣交左就OK
印象我以前Tier 5 Visa 入境嗰陣都冇Check 過TB Test

唔好意思,想問下BNO visa唔洗做body check?

利申: apply左加拿大open work permit,要打指模同body check,約到5月中先有位

唔使

惟一要做嘅 body check 就係照 Chest X-ray 睇吓有冇肺結核囉。

TB only

I know that feel. 不過巴打小心比連登d bno衛兵屌，呢到一句都唔可以埋怨bno、英國既野。呻一句就屌你唔識感恩，叫你唔鐘意就番大灣區。

你有睇開都會見講左random out 好耐
急就lotr去，唔急就預3個月前齊料申請

一樣 巴打係一批就即時出得發？

巴打幾時apply? 又係用app?

快條毛

想問問係咪拎左tb test先可以預約去打指模
因為我已經book左月尾tb test
擔心tb test證明唔會咁快拎到
再等到拎左tb test證明先去預約打指模
又唔知要排幾耐

係，因為打指模時要你upload埋TB test

武肺test 同day 2 & 8 test, airline 一定check, 冇嘅話機都唔俾上

巴打UK 果邊用咩email 通知你??

我都係早你少少時間apply.....但係仲未有email........好驚miss 左....
另外我仲未submit TB test report........唔知等佢出email 追定係自動波補返report 好....

未有tb test submit到個application咩？

就係submit 到~!
一開波有條係問你有無/做左...TB test
可能Home office 都留返D空間, 預左你地未必做得切個Test 掛....

因為比完錢, submit 完先叫你upload 野姐
你無tb test cert 唔會批

咁似乎自動波補返個report 好D?!

但係佢又寫照Upload Evidence 果part 只可以做一次...

驚咪等email囉
之前有巴打都係咁, 收到email 追, 補完upload 一日就批

等email可能等到2046 用app申請佢好似可以自己補evidence

嗯嗯嗯, 咁好啦thanks~

最主要都係睇幾時開始有人掂你個file
就算upload 定都可能12 weeks 先批

想問下有BNO係咪就可以申請佢個VISA,同埋5年後就申請永遠居

如果曾經被判過刑事,有無影響?

話無影響一定呃你, 好似有巴打申請果時如實申報, 最後都批左
試一試都係£180整30個月 + $1000 照肺, IHS 果舊就算唔批都可以REFUND

各位係咪信八月會封關..??

(at least 封左唔俾去UK?)

有無限幾耐之前出發

點解會封關？

佢指香港修入境條例單野
禁出境

如果只係呢單，唔驚得咁多，最好LOTR走先。

大家睇路
情況轉變得好快
轉向好定壞，心中有數

我2月尾搞，仲未有聲氣
唔知係唔係同做政府工有關

會有兩個email通知，我自己朝咁早飛的去center攞

hk 公務員
last day埋
但bno visa仲未批

喺英國申請慢到嘔，2月23號申請，今日先收到email叫我補返啲文件，應該仲有排等

單人，無漏文件呀，係佢要我加extra文件
多謝ching

我23號submit evidence 都仲未收到visa點解既

我都早過佢，但都未收到

想問係用app申請，定點，我聽人講用app會嘟唔到特區護照晶片

好多人3月頭都冇聲氣 日日都上去check status

唔係會有email 咩？點解要上去check?

我用 app, scan BNO Passport。

咁睇黎我整個本新好d,師兄就好，我同老婆仲有d事要處理（考車牌，儲多少少錢），最快下年先走到

巴打 我都係呀, 我而家唔知補件比佢好定點好 因為online補件果度話只可以用一次 一定要佢地request先好用

我自己申請，老婆自己有BNO，會做多兩三年嘢，因上有80幾高堂要照顧。

我自己去探吓路先。

祝你一切順利，加油

Thanks.

我只係收到北角中心forward 我既申請英國既email

咁咪會分開

咪就係Lor.....好糾結....

英國冬天返嚟香港避寒，過節。

有冇人答到用app申請係咪一定要半年走？
有人話用app就理論上visa有效日期內走都得，但佢又有一年最少180日要居住係英國嘅要求
媽好亂啊

印象依個問題都討論左好耐，等其他人再補充

app申請冇出發期限，但申請indefinite leave to remain要求就係每年最少住夠180日

如果係visa 批准日後超過180日先出發，5年後要續visa，冇得直接申請indefinite leave to remain，要住夠先可以申請

因為有人已經completed既section變左not yet started
然後佢再update返個d section就批左

乜vfs整完會send email俾我？內容係講咩架？
我3月頭北角整完 乜email都冇收到喎 只係話結果會經email send俾我

有乜咁亂？ 你達唔到5年居留條件咪俾錢續 visa 繼續玩囉，如果仲有得續。

想問下各位，我個BNO過左期好耐，張相仲係BB相
咁樣需唔需要副簽？
我身邊冇英國護照朋友，好難搵人副簽

去續期post問啦，都係睇系統要唔要求你副簽

bno passport都計的，老師、鄰居都可以幫人副簽

其實四人家庭 vs 單人批既timeframe是咪差好遠

在申請簽證前，必須到核准測試診所進行測試和證明沒有感染結核病。
申請簽證前喎，有邊段有講要入境時要提供6個月內證書？

不過多數唔CHECK 姐, 如果自己果張過左期, 自己諗搏唔搏

人地係寫申請時要有6個月内證書，簽證出嘅時候會發還證書，你要將佢發還嗰張證書出示俾入境官員，唔需要6個月內。

你可以話 到時入境可能只需要申請果時果張TB CERT (無要求TB CERT 要有效期前)
事實上好多人入境果時都無CHECK張野

不過邊有人知 你/之後 入境果時點 自己諗搏唔搏
最好就緊係入境果時仲有效架
唔信/覺得搏過 咪照拎張過期去

我無收到d咁既野 應該點算

真
你又唔似其他work visa 係有公司請咗先apply
所以我覺得唔趕住走嘅人正路都係會批咗visa先再慢慢搞（辭職同買機票）

同埋所以application 要填 expected travel date 係有啲on99

VFS 你用邊個plan ?

我就係無揀plan 因為我用app scan唔到所以佢叫我book vfs

你係用咩plan?

點申請

25歲嘅小朋友。自己有BNO，唔打算去英國，三幾年內可能去加拿大。

有無去英國巴絲既tg group🤣

佢批得咁快，機票都買唔切，咁如果我唔係係visa生效嘅第1日就到埗英國，咁咪姐係5年後要續一續個visa先？

180日姐係半年內喎，你買咩機票要買半年
未準備好就唔應該申請啦，無理由怪返人批得快

但樓主係3月26申請，visa生效日係4月7日wor，唔係4月7開始計5年？

Visa 生效日期係收 email 嗰日，4月3號。4月3號開始計Visa 有效期。

每365日有180日離英期限
所以批VISA後未入境前可以用依180日扣，自己計數遲左入境既話跟住果185日內都唔可以離開英國就得，如果要轉ILR就5年內唔可以多過450日

爸打幾時走?

8月同年底唔係差好遠，無信心就早 d 過去

我未做bt test
一間話要排2個月期
一間打極都無人聽
我都想8月前走
我都諗緊好唔好早啲過去lotr

橫掂都走，唔爭在個2/3個月，8月封關就唔使走

排兩個月期仲洗8月前走？

你排2個月都6月，7月有結果apply bno visa，8月中先知結果，再準備下都9月

在英 等如安全
除非自己鳩鳩下返香港

未走手足 快d走呀
老共落閘放狗就pk
人無事 先可支支援走唔到的
錢又好 接濟將來走難的 都好

照apply好晒
買定7月尾機票
有係批 都定果日走

睇到時係批 定 LOTR 入姐

Lotr去到5月中咋

呀 係喎 自膠...
記錯我細佬 因為佢個期係5月中

我3月23日已經submit左bank statement & employer’s letter. 點解佢話cannot start yet即係點？明明我收埋email 話我已成功submit evidence ,叫我等消息。係咪我太心急，上個月23號到今日都未有消息，需唔需要擔心

有人話係 bug, 你試吓逐個字completed items 入去 view 吓再出返嚟，攪兩攪可能得。

有冇人早過我submit都未有消息

想7月31前走，但4月23先驗tb test，仲要as family unit apply (一個有bno一個無)，唔知趕唔趕得切
諗住一有tb test result就apply，定可以apply定一有result就upload埋

同埋睇咁多位巴打嘅經驗好似好多都要over 1個月approval

單人bno申請會易d...要帶冇bno果d人去可能就要慢慢查

我頭尾8日，完全出乎我意料之外。

一家人隔咁遠好咩

LOTR la
Then apply TB test in the uk
much faster

仔大仔世界，裙腳仔好咩？現代科技，天涯若比鄰。

除非再延期，否則lotr 要5月17前做

不過小朋友獨立係好嘅，好似喺香港成世黐住父母，其實大家都冇得揀

咁快！自己一個申請定拖埋屋企人

自己。

我仲諗緊去唔去，決定唔到

對制度崩壞 無能為力
唯有積極諗點樣脫離呢個腐敗的環境

乜都唔諗 唔行動 咪變政治冷感
亦即係 鴕鳥政策
殺唔到你就好彩
殺到埋你度咪硬食走唔到

有行動 咪被清算 變烈士

總括而言
留港 - 你的命運 主動權 係 港共中共
離港 - 你決定返自己命運

冇決心就唔好去，如果你想掌握返自己嘅人生，有膽有能力就去

咁佢變左not yet started 係自己唔聲唔聲咁變定有email通知？

如果無email通知 咁真係靠運先發現到

Submit完野會有email架咩？

定你係補交？

在英申請 4月6 submit
4月14 approve咗
我愛lilibet

2月同3月都未有消息

我有個friend奶晒嘢
個list有個item show唔到completed
之前下面啲item炒晒車
因為佢係頭一日申請嗰堆
個網嗰陣冇得跟住個list做
所以一直唔知奶咗嘢
evidence都冇位submit
要submit咗application喺補交evidence嗰度先submit到
而家好麻煩

點解有D人申請咁快批, 有D要等咁耐
中間又冇回音?

我朋友本身喺英國住咗3年半
所以好多舊住址同英國醫療記錄
唔知關唔關事 加上佢撞正個網有error
佢send咗信去IT department
佢地覆咗佢係佢地嘅失誤
但我之前都tier5住過2年
不過相對填得好少嘢

請問巴打你係上邊個網可以check到呢part?

有冇人試過真係咁樣得咗？
我個fd就係咁樣kick住咗

其實照計應該唔使㗎喎之前照過一次攞visa
你咪照appoint咗先 到時覆你咪cancel返

你申請左後會收到email, email 入面有link

住英國唯一一樣嘢唔好就係啲人啲效率奇低
每個部門都係零交流
我個fd打去hotline 佢話其實啲hotline都係外判
其實你冇辦法直接同home office傾有咩問題

直接搵到mp咁堅？定係council？

mp呀，佢助手秒回我，佢岩岩話佢已經同左home office講左，再出左email比佢，佢地會幫我跟下

咁我都叫我個fd問下先...
而家最驚佢斷咗tier2個stay然後要重新計5年

即係你個fd收唔到任何消息定話佢で evidence 唔夠？

收唔到任何消息
要send信去先有人理佢
仲要因為個bug 所以就算佢交咗ihs嚿錢都話佢未completeCLS

你個fd幾時submit?你搞到我淆淆地

頭兩日

前兩日？

開放app申請之後頭兩日
即係二月尾

係咪用app申請先會睇到呢版？因為我用website申請唔多覺有

好耐啦，佢system update左就係咁
你要Click入appli with you到,填返自己個申請編號,下面就會complete

我都想知，打完指模之後個幾月都未有聲氣

巴打英國定香港申請

英國

x2

我係app 申請既

Bro邊樹有apply with you

各位去果時係咪買單程機票
過關時職員多唔多野問？

係咪你有bno visa 就可以單程？無就來回？我都聽聞過要買雙程

拎學生簽證都係買單程
你拎BNO visa 係居留簽證 點解唔買得單程？

謝謝ching 你嘅資料。

請問你可唔可以順便向mp 反映埋話首相bj同埋其他ministers 已表明幫我吔手足去uk同埋係當地生活。但home office ukvi 好似懶懶閒咁，一啲就好快申請到，一啲2月頭申請嘅就未有，呢種random out 嘅方法好arbitrary wor~

政府話唔承認喎…你攞出黎佢唔比你過點算……

喺英國呢邊第一日開放申請上網搞掂
到依家都未有聲氣

佢唔認BNO 都講得過

但航空公司責任係check 你有冇當地居留權嘅時候 如果連英國發出嘅居留簽證都唔承認 咁佢認啲咩？

Check 你有冇居留權/回程機票 係英國政府要求航空公司做 如果佢連英國政府發出嘅居留簽證都唔承認 咁你可以報去Home Office

香港用app 9/4申請，啱啱批咗。
單人應該係快啲，但冇諗過咁有效率

app一開放就申請苦主

Diu 完全唔明點解4月 Apply 果D反而快。23/2 申請就黑洞。已經搵MP 幫手。同一日申請女友反而批左...佢住係Depend 我....

咁你唔洗怕啦，批得比佢，你都一定有
你mp有冇秒回你？

等緊佢覆。但真係好擔心...
同埋搵到有D工要有正式Visa 比個 Right to work 佢睇先肯比我開工.....

same here

有冇文financial proof?

諗住係邊道落腳？

........點解可以咁快 有啲2月頭，3月頭都未有消息

愈遲申請愈快approve 佢地收case 係咪做左新個啲先？ 2月3月 永遠入黑洞

有個fd 2月尾用app 申請尋日收到visa

又係app 申請既批 北角係咪英國唔再理

英國呢面app 係石沉大海 沉到有HR由日日追我visa 變到唔撚問 香港果面算快啦

你睇多次自己CAP張圖啦

12星期過左你先再話人懶懶閒啦
咁既態度過到英國生活死撚緊，係激死自己呀
大部分英國人做野同香港人完全唔同

唔係people applying with you 咩

係, 幾日就批左
快得驚人

唔介意既話，請問巴絲幾時申請，app or web, 成員大約背景如關係年齡，bno, 特衰等大家可以參考下，估下uk批得鬆唔鬆手

唔講咁詳細喇, 用APP申請
用BNO一定會快D, 因為申請果陣佢寫明

thx ching

真係個案: 太空人BNO 帶一個15+特衰小朋友申請,
住址填 打算想租屋嘅區份
另一個唔去嘅家長consent letter scan copy (網上自己揾大把範本)
3月頭申請啱啱今日批左2 人, 即訂埋機票酒店預10日隔離
趕落腳揾中學
如果唔叫放水真係唔知講乜好
見到咁就知年輕人要走就真係快批

thx, ching

屌佢老母支共搞到香港人妻離子散

黑驚過到去變死狗啦

今日收到Home office email
一家四口批咗5年visa
感謝大英帝國

經web第一日申請

恭喜巴打一家

當日個NI編號9填
仲諗住等佢打回頭補資料
點知英國批得咁爽手
收到email嗰刻真係好滾動

申請visa時要填NI??

唔係收到BRP先有NI number?

要填NI
所以嗰陣真係唔知點算
不過見有巴打話9填香港身份證號碼我照跟

明白哂

點解星期日都開工..

我仲等緊

全文：

You have been granted permission to stay in the UK as a BN(O) Status Holder until xx xxx 2026.
This notice sets out all of the conditions of your permission to stay in the UK so please read it carefully.
You will receive your Biometric Residence Permit (BRP) by courier within 7 working days.
You will need to prove your identity and sign for the BRP when it is delivered to you. If you do not receive your BRP within 10 working days, please visit
If you already have a BRP you must now return it to the Home Office as it no longer valid. Cut the card in half and post it in a plain, windowless envelope. and send it to: BRP Returns, P.O. Box 195, Bristol, BS20 1BT. You may be subject to a financial penalty of up to £1,000 if you fail to return your old BRP.
If your BRP is lost, stolen or damaged you must tell the Home Office. Details about reporting lost, stolen or damaged BRPs are on our website at:
Your BRP is an important document and you should look after it carefully. It is proof of your right to stay, work or study in the UK and may be used as a form of identification (for example, when setting up a bank account). In addition to your BRP, you can also use the online ‘prove your right to work to an employer’ service to show an employer that you have a right to work; simply go to

Your conditions

The following are all the conditions of your permission to stay as a BN(O) Status Holder.

Study conditions

You are allowed to study. Any study is subject to the condition that you must obtain an ATAS certificate, if required to do so under Appendix ATAS of the Immigration Rules. For guidance on whether you need to obtain an ATAS certificate for your intended study, check

Work conditions

You can work in the UK, (except for employment as a professional sportsperson, including as a sports coach); including paid and unpaid employment, paid and unpaid work placements undertaken as part of a course or period of study, self-employment and engaging in business or any professional activity.

Public funds condition

You cannot claim public funds.

Note on conditions

Failure to comply with the conditions of your permission is a criminal offence and may also lead to your permission being cancelled and future applications being refused.

Additional information

Travelling out of the UK

You should not book travel outside of the UK until you receive your BRP. Doing so may mean that you fail to receive your BRP and that puts you at risk of being unable to prove that you have permission to stay in the UK and being refused re-entry.

Immigration health charge

If you have been granted a shorter period of permission than you applied for, some of your immigration health charge payment may be refunded. For further information on refunds of the immigration health charge, please visit

Spotted an error on your BRP?

If you think something is wrong on your BRP, such as your name, sex, or it was damaged when you received it, you should let us know.
You only have 10 days from the date of receiving your BRP to let us know about an error. Otherwise you may have to apply and pay for a replacement.
Information on how to let us know can be found at:

If your information or circumstances change

If your information or circumstances change you may need to tell us. You can find out what changes you should tell us about and how to do so at:

If you think an error has been made

If you think an error has been made, for example the period of permission granted, or your conditions, you can request an Administrative Review. You have 14 days from when you receive your BRP to apply for an administrative review.
Information on how to apply for administrative review, the process and the fees payable are all available online at:
The administrative review application form is available online at:

Your personal information

The Data Protection Act 2018 governs how we use personal data. For details of how we will use your personal information and who we may share it with please see our Privacy Notice for the Border, Immigration and Citizenship system at This also explains your key rights under the Act, how you can access your personal information and how to complain if you have concerns.

congratulations !!!

知有人係呢個情況 已經交左application 等緊批
佢prove到佢父母係佢嘅dependent靠佢養
如果你都係咁嘅話 照道理冇問題

同女朋友3月7日各自用單人申請
我批咗但佢未批

見到你有咁嘅情況我都即刻上去望望
我2月27交仲未批...剛剛已解決返completed
唔會因為呢個bug所以未批掛

經apps？

係

好快有嫁啦，佢做唔切ja

有無人BNO dependent申請成功? (eg dependent係父母/兄弟姐妹)

耐心等候中
我大約4月頭批咗
因為預計6月出發
但Visa未批唔敢book機票住